<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Docs on</title><link>/id/docs/catalyst-guide/</link><description>Recent content in Catalyst Docs on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/id/docs/catalyst-guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kriteria Penilaian Proposal</title><link>/id/docs/catalyst-guide/kriteria-assessment-proposal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/catalyst-guide/kriteria-assessment-proposal/</guid><description>Untuk menilai sebuah proposal harus memenuhi 3 aspek, antara lain:
Impact # Apakah menambah value ke ekosistem Cardano? Tantangan apa yang coba diselesaikan? Impact lokal atau global? Kemampuan untuk ditingkatkan atau dikembangkan lebih lanjut (scaling)? Feasibility # Kemungkinan sukses? Apakah pengalaman proposer atau proposer dan timnya sejalan dengan proposal yang diajukan? Rencana dan timeframe dari project Rencana penggunaan budget Apakah kemungkinan resiko yang dapat terjadi sudah diperhitungkan di dalam proposal? Auditability # Bagaimana cara komunitas mengaudit progress dari project?</description></item><item><title>Panduan Membuat Proposal</title><link>/id/docs/catalyst-guide/guides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/catalyst-guide/guides/</guid><description>Project Catalyst telah berjalan dengan partisipasi yang luar biasa dari seluruh dunia. Ini adalah sebuah proses kolaborasi dalam menciptakan proyek yang inovatif dengan keterlibatan berbagai macam individu di belakangnya. Setiap anggota komunitas global ini dapat menyampaikan idenya dalam bentuk proposal yang berisi permasalahan yang ingin dipecahkan, solusi, pengalaman yang relevan, serta jumlah dana yang diperlukan untuk menjalankan ide tersebut. Siapapun berhak belajar menjadi Proposer dan membuat proposal yang betul - betul dapat menunjukkan kontribusi bagi pengembangan Cardano baik di komunitas maupun di seluruh dunia.</description></item></channel></rss>